口交部：仿制引擎為高難度技術 中方無意易無能力仿制 美方阻引擎貿易屬無理打壓

外交部：美方如阻止向C919提供引擎屬無理打壓

美國傳媒報道，華府正考慮阻止通用電氣，繼續為中國自行研製的C919客機提供引擎，擔心中方對引擎作出逆向工程仿制，損害美國商業利益。外交部發言人耿爽在網上記者會表示，報道內容如果屬實，說明美方以政治手段破壞中美商業合作，對中國進行無理打壓。

耿爽表示，模仿引擎相關先進技術的難度，遠超美方有些官員想像，通用電氣與中方已經合作多年，如果中方想仿制，早就開始進行，何必要等到現在。耿爽批評美國政府一些官員，對科學技術無知，對市場原則藐視，對中國發展恐慌，敦促美方客觀公正對待中國企業和中美正常商業合作。

俄仔都焊死副engine

連高鐵都「仿製」到，點解飛機唔得？

人地封就話自己仿制能力差
人地唔賣比你又話中國係唯一顧客
支那狗完英解釋咩叫黑講到白

你又知難？即係試過啦

自煮研發咪得囉

早就開始進行....只不過仲係仿制唔到

成架飛機買lol
支國大把錢
唔爭在la

耿爽很不爽

你點知道係難的

雖然我好認同美國搞鳩支共
但平心而論，要抄，一早拆架波音客機落嚟抄緊
洗咩要通用特供俾支共果個

C919成功生產，邊個買波音飛機？美國要中國買波音飛機啊

係，所以我認同搞鳩
只係話個藉口唔夠說服力啫

藉口黎，擺明唔賣畀支那

其實之前抄過, 不過用咗十幾年先抄得掂
仲要係開始抄時已經過時嘅 RR Spey

支那又係諗住用國家級補貼做爛市

國家級補貼其實就係剝削班韭菜

以前成隻機買 拆咗隨時機都冇埋
而家淨買引擎 仲唔乘機要求技術支援

傻仔俄佬奶撚哂野

口交部:未抄到,要拆多幾副引擎先得

連 SAR 都複製到變種，中蟈有乜做唔出

中國咁謙虛

你估成架飛機賣得比你會冇計阻你拆
俄佬賣幾架su35直頭成個引擎焊死左

唔係最鐘意彎道超車架咩？